# 配置概述

## 1 - 配置概述 <a href="#id-1-pei-zhi-gai-shu" id="id-1-pei-zhi-gai-shu"></a>

Cuberite可以通过编辑各种文件来进行配置。以下是所有这些文件的列表：

#### SETTINGS.INI <a href="#settingsini" id="settingsini"></a>

主配置文件，其中包含服务器基础的配置变量。

#### WEBADMIN.INI <a href="#webadminini" id="webadminini"></a>

允许您调整Web管理界面的配置，该界面默认可通过以下地址访问：[http://localhost:8080](http://localhost:8080/) 或 http://<服务器IP地址>:8080。

#### /WORLD.INI <a href="#worldini" id="worldini"></a>

该文件配置特定世界的各个方面。您可以在这里选择游戏模式。请参阅[GameMode](https://wiki.cuberite.dfggmc.top/#/document/mdd\_cuberite\_users\_manual/3\_configuring\_world\_ini/3\_2\_general?id=%e5%8f%af%e9%80%89%e9%80%89%e9%a1%b9)。请注意，每个世界都有自己的`world.ini`文件，存储在/world.ini中。

#### MONSTERS.INI <a href="#monstersini" id="monstersini"></a>

允许您调整怪物的行为。

#### MOTD.TXT <a href="#motdtxt" id="motdtxt"></a>

欢迎信息（Message of the Day），玩家加入服务器时会显示该信息。

#### CRAFTING.TXT、BREWING.TXT、FURNACE.TXT <a href="#craftingtxt-brewingtxt-furnacetxt" id="craftingtxt-brewingtxt-furnacetxt"></a>

这三个文件允许您调整合成、酿造和熔炉配方。

#### PLUGINS/... <a href="#plugins" id="plugins"></a>

许多插件都有自己的配置文件。例如，WorldEdit的配置文件是`plugins/WorldEdit/config.cfg`。

#### FAVICON.PNG <a href="#faviconpng" id="faviconpng"></a>

这是在Minecraft服务器列表中显示的图标。您可以用自己的图标替换它。图标的尺寸必须为64x64。

#### ITEMS.INI <a href="#itemsini" id="itemsini"></a>

编辑物品ID。除非您知道自己在做什么，否则可能不应该编辑此文件。

在所有.ini文件中，以;开头的行是注释，在所有.txt文件中，以#开头的行是注释。这意味着以`;`或`#`开头的任何行都不会被解释为配置，而是用于向文件添加注释或备注。服务器在读取配置文件时会忽略这些注释行。

\
